港人快樂程度創新低 鍾劍華：難以想像香港再差落去

（獨媒報導）香港民意研究所今日（12月29日）公布最新的特首和特區政府民望、年終回顧前瞻及民情指數。結果顯示香港人的不快樂程度為59%，創28年新低，而多個對特區政府評分為負值，包括政府的滿意度和信任度。香港民意研究所主席及行政總鍾庭耀指，香港人非常不開心與政情、疫情、經濟有關；香港民意研究所副行政總裁鍾劍華則認為，市民認為香港情況無法再差。

是次民調在12月18日至12月22日期間，以隨機抽樣電話訪問形式進行，訪問了1,014名18歲或以上操粵語的香港人。

香港人快樂程度創28年新低

59%受訪者表示在過去一年活得不快樂，較去年的58%上升1%，只有13%巿民表示快樂，較去年的20%下降6%，快樂淨值為負45%，平均量值為2.2， 創 1992年以來新低。香港民意研究所主席及行政總鍾庭耀形容2019年香港人的快樂程度「斷崖式」下降，快樂淨值由2018年的40%下降至2019年的-38%，他解釋香港人非常不開心與政情、疫情、經濟有關，相信不論任何黨派或政治立場的市民都是不快樂的，否則不可能快樂指數創新低。

鍾劍華：難以想像香港現況會再差落去

34%受訪者認為香港現況會改善，較去年同期的23%上升了10%；39%受訪者則認為會「惡化」，較去年同期的59%下降了20%。數據顯示市民對於香港未來發展存昐望，鍾庭耀指不能只與去年作比較，因去年是低谷，觀乎歷年情況，今年的指數仍屬非常低。香港民意研究所副行政總裁鍾劍華解釋市民覺得香港現況屬「難以想像會再差落去」、「唔會差得過宜家」，所以認為來年會有所改善。

多個對政府的評分為負值 反映政府與民意「對着幹」

當中，有44%受訪者給予林鄭月娥0分；其支持率為18%，反對率為69%，民望淨值為-51%。市民對特區政府的最新滿意率為17%，不滿率60%，滿意率淨值為-43%，而對政府的最新信任比率為29%，不信任比率56%，信任淨值為-27%，香港民研經理（數據科學）戴捷輝表示民情非常差，市民對政府「幾不滿」。民調顯示多個對政府的評分為負值，鍾劍華批評這反映政府與民意「對着幹」。

鍾劍華：政府失去多次機會贏取民意

香港民意研究所的社區健康計劃在12月17日至 12月28日期間，以電郵形式進行網上調查，共訪問了6,806人，近七成人不滿香港政府應付武漢肺炎的表現，鍾劍華指處理疫情本是贏取民意的最佳時機，但政府失去多次機會贏取民意，例如不願聽取民意封關。

汁：

得59%咁少

貧富太懸殊 資訊又咁發達 每日打開啲social app
人地就跑車靚女名牌大屋 自己就劏房毒撚搭巴士
明明大家年紀差唔多 大家都係香港出世 點解會差咁遠？

樂觀啲睇仲有一成人快樂

證明有幾多生活喺平行時空嘅藍絲港豬廢老

睇完仲sad

個d咪係糞蛆藍絲囉

一成人係豬
有得食就快樂

13%快樂既人全部狗黎?

只會更差
一日香港係中共之下，明天會更壞

狗+水炮車

仲有4成人有工番有女屌就滿足

59%受訪者表示在過去一年活得不快樂，較去年的58%上升1%，只有13%巿民表示快樂，較去年的20%下降6%，快樂淨值為負45%

係得13%

因為人地老豆呀爺早玩大富翁，買咗好多樓起咗好多屋

你呢個問題全世界都有，唔係净係得香港有

經濟
政治
疫情

香港政府冇一part做到令港人滿意
搞到個個都唔開心

貧富懸殊咩地方一樣 只有個地方有得公平玩 人人有上進機會 呢個唔係問題

香港現在係極權 人治 亂鳩咁嚟 呢個先致命

不是真正的快樂

幅圖已經講哂個原因

就算疫情 都只係一時 我就唔信10年 8年後仲因為疫情令人唔快樂

但10年8年後 香港只會更差 人的性命更朝不保夕

文匯：國安有保障 香港才能安居樂業

鍾劍華

指鹿為馬 佢嘅安居樂業 相反睇就係真相

呢d垃圾 只係用嚟抹鞋底狗屎用

但係人係會習慣嘅
過多三年五年
香港人可能都已經習慣咗暴政 習慣咗黑警

1年前都冇人諗到今日會咁差

the worst is yet to come

或者啦 但你會唔會在一個朝不保夕 資產及人身安全都無的地方投資?

可以走到而有經濟能力的唔會 無能力走的人都唔會

一出街面對自私既香港人好難快樂喎
又唔肯禁𨋢個個死老豆咁款
負能量十足

根據美國中央情報局的全球堅尼系數排名，香港位列第九，排在下列這些國家後面﹕賴索托、南非、中非共和國、密克羅尼西亞聯邦、海地、博茨瓦納、納米比亞、贊比亞。

一眼就能看出排在香港前面的都是發展中國家，因此在已發展地區中的獨立經濟體而言，香港的貧富懸殊，全球第一，傲視同群。

info in 2017

30%港豬+11%藍絲

溫水煮蛙真係未必work
身邊好多人都搵緊出路

公務員WFH好happy

昔日繁榮限制咗你想像

59% 已經好多
仲想點

恐怕到時大家只係變到「識玩」
知道有咩唔俾講 乜嘢唔俾做
好似支那咁啫嘛

香港新三民主義

暴民
移民
順民

支那人入侵家園 邊撚個可以快樂

直頭創開埠記錄

藍絲天堂

所以我好佩服個d高價排隊買樓的人 就算佢地係藍絲 因為佢地真金白銀去買

而唔係個d口裏說不 身體卻很誠實的所謂藍絲 或個d 口裏黃 但個個星期上深圳吃喝玩樂 買大陸樓的所謂黃絲

由777領導有一成人快樂

藍絲
黑警
犯法都可以冇後果
真係藍絲天堂

香港特別嚴重嘛 窮人住都冇得住 住劏房
香港既稅收又低到仆街 外國大把40-50% 香港先15-17% 根本有錢人天堂黎

我覺得未見底。

要走嘅郁緊
走唔到嘅大概都會被馴化做支那人

點會想像唔到
我完全想像到

你放心 一定會係咁

現實係一山還有一山低
悲觀等2020加強版

滾水啦
仲溫水

都啱 你名個位著名填詞人 佢都移了去台灣啦 佢算有良知 不像娛樂圈的其他偽人

人同人嘅分別
大過人同狗

中共同林鄭：得59% 咁低，加多幾分力先

好快連民調都唔比做，咁咪冇人反對政府

今年無得去日本真係好能吾開心
利申:港珠

水滾左, 睇下幾時冚蓋

吓我好撚快樂喎

係犯罪藍絲天堂

一國兩制

一制係上等藍貴
另一係下等黃奴

佢傘後開始慢慢移居台灣
少有演藝界入面，有風骨嘅文人

佢好愛香港，但已經唔可以再返嚟
一定好心痛

Lihkg房屋台班 奶支怪表示好快樂 好好住

香港有地價 計返一樣

起香港已經冇乜野值得開心，就算開心都覺得慚愧，自己開心，但好多人犧牲左，自己又做唔到啲咩

有冇人都係咁

人地只會post最好嘅一面出來，唔好睇咁多social media

無,可能有部分人好似你地咁
但大部分人都係過得好撚happy

貧富懸殊點會唔緊要 最有錢果班掌控哂社會資源定立規則窮人係無可能公平咁玩
個差距唔係單純有錢住大啲無錢住細啲咁簡單

家畜的安寧 虛偽的繁榮

進巨真係食到正一正

我就當你係佢

咁又點？港共9官一樣高薪開開心心

仲有紫絲

我以為會係80%

咁問題咪係返回專制 人治囉

港豬不問世事

筆名上連登無人信

共產

外國起馬有間大少少屋住下...冇花園，出面都有個大草地

公務員？

仲有班柒頭毒撚買相養女kol
catgirl都有人食得落
之前港大仔條女做雞都可以原諒
香港女仔拍拖就等於有收入 男仔拍拖多樣支出
男人搵唔到錢 溝唔到女 其他男人仲會一齊落井下石
我諗一個average或以下男人係香港好難會開心

仲有大量港豬 公墓員

低處未算低,
唔覺得會好, 只會更差

除左政治之外
香港人本身對人太刻薄同自私勢利
造成惡性循環
自己種咩得咩果姐

你係又好 唔係又好 無所謂啦

我都唔信林夕會咁得閒係呢度吹水

有無諗過呢一成人都係既得利益既撚樣黎

港共之下嘅公務員

95%就有

低慾望聖誕｜80後攝影師替家人還債一年不購物 過期月餅當早餐：反修例後明白自由比物質重要

能夠上車，是多少香港人窮盡一生的夢想，阿豪卻搖頭說：「好耐以前已經覺得香港係一個畸型社會，點解樓價可以高到要市民用幾十年時間供一層樓？因為個制度已經崩潰咗，所以先不斷有人出嚟抗爭、反抗，呢個香港已經唔再係一個適合安居樂業嘅地方。」去年的反送中運動，更加佐證了他的想法。

「我哋已經唔可以好似三四十年前咁，當時社會仍然如常運作，我哋可以計劃自己嘅人生，工作、儲錢、買車、買樓、結婚、生仔。」但經歷反送中後，阿豪覺得社會已經全然崩壞，「（我過低慾望生活）有相當一部份原因是社會迫出來，當你身邊有朋友及認識的人被捕，每日看新聞見到有人流亡，其實真係冇心情去消費、玩樂。生於亂世，對未來有好多不確定、都有好多未知因素，所以唔能夠亂使錢。」正是2019年的反送中運動，令他明白物質的虛妄，加上當前受武肺影響，帶來更多不確定因素，所以下定決心過低慾望生活。

呢個調查違反國安法，仲唔拉晒啲市民？

放心啦
只會更加低

公務員也不是人人開心的

他們當中亦有極不滿的 但家中有老有嫰 又未能走到

可以點? 唔好鬧佢地 佢地的難處其他人未必明白

香港搞成咁
真係仲有心情大吃大喝大玩咩
留返啲錢傍吓身好過

香港已經輸曬俾澳門了

咁呢樣真 呢個環境 開源就無可能 先做節流啦

冇得旅行食飯仲咁開心

晚上話就無堂食 但條街一樣泊滿車 有外賣嘛 所以d發泡膠垃圾今年肯定多到爆

想問下777同689上任前個數係幾多？

政治加文化原因令人抖唔到氣

繼續食 只係買返屋企食 點會唔開心

最重要係睇唔到將來，以前窮都可以向上爬，打份工都買到個安樂居養妻活兒

净
淨

屋企冇咁大
buffet 又冇得外賣

所以我成日諗 唔諗嘢 好似d靚仔 日日打機 書唔讀 上堂瞓覺 呢d人最開心 因為極權唔攪佢 佢亦與世隔絕 呢d人一世做廢物都可能好開心

咪講緊港豬

咁咪唔好食buffet囉

果13%係咪弱智？

華人最鐘意同D差D既比架啦

同 ＳＹＲＩＡ， ＢＥＩＲＵＴ比囉

拍拖=有額外收入，依個中到應一應
依家真係好難搵到會互相體諒，會追求男女公平的女仔
因為本身男人都一車車送錢比佢，點解要同你share餐飯

反正家境好就會識睇依啲，家教好識得咩叫公平平等
利 : 搵到，佢送禮物多過我送，好感動

我都唔知喺香港生活可以點開心？

主要原因係你父母

早幾十年，換算今日15000蚊水平可以死捱到層私樓
依家翻幾十倍，班老野又話當初唔努力

但佢地係唔撚知依家50000蚊先勉強做到當年死捱層樓既生活水平

港豬都有兩款 一d係揞埋耳唔聽的豬 這是掩耳盜鈴型 佢地有高薪厚職 一係屌黃 一係話我唔識政治 之前都有歌星仔咪講過啦

另一隻係真豬 係真唔知 即係我講個類

柒婆只愛雜種

香港大把有錢佬啦
睇住班賤民掙扎不知幾開心

點會冇法再差而家先係啱啱開始

「香港民意研究所副行政總裁鍾劍華則認為，市民認為香港情況無法再差。」

會唔會太好樂觀

港共從來冇承諾令香港人快樂喎! 59% 唔算高啦

鐘劍華非常害怕觸犯國安法

的確係 但唔代表香港個問題唔嚴重 唔需要正視
其實香港社會有咁多問題 唔係今日嘅事 但成個社會都冇正視過
連人口都係靠新移民頂住 係依塊土地嘅人冇人想生冇人想成家立業
其實好快玩完

721警黑合作毆打市民
國安法摧毀港法律... 777罪無可恕

日日有工返咪開心

驚咩吖 香港人咁善忘
放幾日假就乜都唔記得啦
冇民主冇自由有乜所謂 仲有得去行山去staycation就得啦

命都冇仲快樂

唔開心 每日都唔開心

窮人 一出世 點踩都係人地啲地
得返坐監揀

只係其中一個問題
其他問題如黑驚係特權階級
教育政治化都令市民心死

有兩成有錢人好happy

有錢人仲係無乜受影響

事實上，人地真係有間千尺屋，po唔po都係有

你個邏輯究竟係點？唔睇就代表人地冇？？

No 我唔認同

英國代議政制不是最好 但比美國成熟

工黨的崛起 取代Liberal

你所講的窮人 一樣有票 為爭執政權 總有人會代佢地出頭

你睇英國70 年代工會班好食懶非 只係後來戴卓爾夫人撥亂反正

又話有國安法就乜乜乜嘅

有國安法係班權貴咩唧

啲港豬每日都過得好開心喎

On9 只有更差

似啦
強姦殺人放火冇成本
仲有錢收樓住
更加唔講販毒嗰啲嘢

香港政府攬炒得咁靚，點仲敢唔滿意，唔快樂

以後講唔快樂全部捉去坐三年

3萬狗唧 仲有其他嘅

所謂藍絲, 只不過係當有黃絲既時候, 既相對黎
當藍絲自己要爭取野既時候, 係政府眼中, 都係黃絲 (反政府)

唔快樂係淋病仲未做到國家主席 中央軍委主席 黨總書記

新高定新低？

當見到ig 入面d 9 後, 屋企係千幾呎, 五千萬屋
dllm, 我做緊乜9

請善用起底功能
屌你老母啦五毛
字都唔識寫，淨呀屌你

個問題全世界都有，但香港最嚴重阿嘛
即使人人都有一樣既問題，係咪你就唔洗改唔洗進步先？
屌你老母閪呀 就係你呢d 人多先搞到香港咁

咁亦係 總之不是順民 就係異己 必需剷除

其中一半人都plan 緊移民
大部分都有其他國家護照啦

放心啦！港人只要有工返，容忍能力就無下限，就算屎都可以食！

有幾難想像

都啱 奴性

市民認為香港情況無法再差

會唔會太樂觀

差處未算差

d公司執曬笠，睇你仲點返工

真！正如當日萬寧經理報狗屈個女清潔工偷印花，我身邊大部份朋友都屌晒老母，話萬寧無恥，要永久抵制...
結果唔夠半年就一個二個好似撞親腦，患失憶症咁，開始share萬寧特價優惠、四圍問人拎印花換野.... 我問佢地唔係永久抵制？佢地一係唔理我，有d覺得我吋佢地而反面、有d同我講：都過咗咁耐，係時候放低，成日記住唔開心野個人都辛苦...
所以我對香港人所謂爭取民主從來冇期望，只要我爭取時，佢地唔好反過來抽我後腿已經多撚謝！

can someone help me to push this?

[行動post] 2021 除夕新口號

其實香港都唔係話咁差，如果搵到3-4萬，生活都唔錯

我又覺得唔關事，貧富懸殊一向有，每代都有富二代㗎啦

唔開心在於完全睇唔到出路：樓價升到飛天，公、居屋又有一大部分被人濫用。
另一方面，物價又貴，但人工增長慢，想搵下有無第二個出路，政府又只係sell大灣區。
個所謂政府又柒事多，抗疫不力屌返市民出出入入
成日政治先行，民生行後，但又自作聰明

望下澳門，人地咪又係特區，防疫工作做得好幾多？

仲有班無腦嘅人，間唔中出黎鳩嗡去撥火，大佬呀 會開心就真係奇。

Plan緊走而又走得到嘅快樂程度會就啲

難以想像香港會更差，
每一年我都係咁認為，
結果下一年永遠有方法變得比我想像更差

正常香港都唔會開心啦
社會搞到咁
政府又on99

屌 一早睇唔到將來
領教過港女好多次
搵埋自己洗算

20%藍絲 20%港豬 完

咁你咪反抗囉 呢個世界不嬲係強者為尊架啦 你自己甘心做垃圾 仲想要求咁撚柒多

根本當宜家係帝制年代就得

香港d廢老投俾民賤聯係因為大陸操控 點解英國又得

香港根本唔係民主代議政制 完全唔係 只係現在連自由 法治都無埋

坦白而言 今日香港其實仲衰過支那

我覺得我只有兩條路
1) 死快D
2) 忽然發達, 走人88

賤帝平 加 宦官淋病

個撚個搵到咩 同埋搵到又點 咪又係買唔起樓

點會得出香港現況唔會再差落去
明眼人都覺得只會一路越黎越衰

大陸係假民主, 假得黎, 係真帝制得好緊要, 盲既都會知
香港個種真民主, 真得黎, d 票係俾上面操控晒, 醒左既人睇到咁樣, 個種冇力感, 個種心痛, 真係好辛苦

好心啦
呢個世界係睇你用咩心態去睇啫
你份人悲觀底嘅，睇咩都唔開心啦
唔開心咪轉移視線囉
咪去學下野，增值自己

死快d都未必壞事

呢句真

但下世就算點揀 都一定唔好在支那投胎 鍾祖康講得啱 來生不做支那人

樂觀啲睇，出年都出移民政策，有新生活啦

你收咗五毛?

個種擦鞋, 個種只可以講正面唔准講負面
令人好窒息

睇完呢句 當你唔係

仲做人? 個世界已經over developed, 大富翁所有地已經俾人買晒兼起晒酒店, 仲玩? 不了

九唔搭八都鬧五毛

no solution but ww3

你住緊間狗屋日日食垃圾搭巴士 日日望住同你同齡d人住大屋渣靚車食好西屌靚女 可以點樂觀

同明朝一樣 有昏君 有宦官奴才 有殘害民眾的現代東廠 西廠 錦衣衛

你唔好怪我 邊個係始作俑者

結果捱左幾多年先滅亡

1368至1644

有錢我就ok

屌, 咁都300年

講真
唔開心就一定有
但真係你用咩角度去面對
政府根本唔撚會理你地班賤民
咪自己搞移民又好，做港豬又好
開唔開心係自己去選擇點諗
政治，肺炎本來就唔會開心
你用負面心態去睇就一定係差
如果講呢啲係0.5
咁我認囉

有啦 引支那入關的同時亦係淋病 佢做埋吳三桂啦

你無撥移民冷水 我收回 但移民無我分 能力得 但家庭唔得

咁宜家係清朝?

你同人比較啫
我同李+×比咪要跳樓?
你妒忌人都係你選擇嚟
你選擇妒忌人令自己唔開心
冇計

再差啲都冇問題

喺現屆政府統治下會覺得快樂既人係唔正常

呢個世界係點係取決於你點睇呢個世界
如果現實你移唔到民
咁就真係sad嘅
希望你日後可以第二個國家再聚

歷史不能完全咁類比 只能說 明朝唔好 淋病之前係明朝 淋病係吳三桂加明宦官奴才合併體 但呢個清朝比之前更差 因為清朝至少廢咗廠衛 但今日支那朝係加咗廠衛。

所以每個人都有自己故事。

鍾劍華 你都有份令我人唔快樂呀！ 泛民總辭單野你地都做得好肉酸

所以佛教哲學講不要墜入輪迴 求無生 我以前唔明 今日明了

無300

等如黑警話39分鐘 都唔使40分鐘一樣

唔使想像，活下去就感受到

我希望...

唔開心嘅得黃絲 59%黃

反而我會咁諗 今日如果再有賊槍傷 打傷黑警 我會真心高興 死兩件黑警仲好 在街見到佢地都憎

唔開心嘅人移民 快樂指數咪會升返囉

你行俠仗義 萬一個賊係藍 到時就你仆街

又真, 睇下個政府又會點樣讉責都好

同埋我唔想幫左D 藍絲

沒有中國共產黨 香港就會快樂

以前班仆街行單咇的 個陣係曾蔭權細路做 已俾人罵衰 但梁成恩被殺單case 時 都唔肯全改單咇

但今日不但唔見單咇 有時仲4 5個人行 一係無黑警巡 一係成棚人 點解? 你估佢地知唔知犯眾憎? 有咩事 肯定我就當食花生 佢地係抵死的

事實今日做得黑警都唔會係好人 毅進仔咩料 大家知

班廢中入去 真係服務社會? 咪玩啦 叫佢地收皮啦

幫手捉賊? 不了
你地高薪糧準, 自己搞啦

點會無法再差

你覺得香港同大陸有冇分別?
一日仲有分別, 一日仲有得再差

房地產呢啲金融工具對有錢人來講愈貴越好你去邊到可以借到平息十倍資產杠杆計埋放租同扣稅仲有賺

但現實係大部分人見到人地有錢/靚過自己就會妒忌
除非有宗教信仰

放心佢地根本唔會捉 盡快close file
佢地只會捉反對者 賊? 捉報案個位就會

因為用地價去收 交嘅人唔覺 只要賣出去時價更高 個稅負擔就下一手去承接

一計返其實香港稅一d 都唔細

但人地西方國家人人有福利 而香港中產得條毛

民意咩黎架食得架
我淨係見到民意話要返工，一班死奴隸

有宗教信仰都未必 昨日報紙講李東海小學逼死教師的肥婆校長 咪一樣信教 耶口蛇心

早幾日見到有個post , 話間鋪對面樓有人成日影佢地

我即刻心諗, 如果真係報案, 9成9 又原告變被告, 告返佢影人

dllm 香港

d毅進警叫佢寫份口供都未必得 要寫咁多字?咪玩啦 在差館睇吓咸片唔好?

唔出奇 賊根本已經唔係目標 黑社會直頭係佢地金主添啦

咁香港好多得把口話信 事實連自己信既宗教內容係咩都講唔出
拜神同信聖蘇最多呢班偽宗教撚

好多人信教係為利益 教會學校 社福機構 請返信教d人 十分普遍

呢d人 邊係真信呀

淋病夠信教啦 但話佢信撒旦教仲似d

係呀 我都識唔少
我都識好多返教會既人
大部分唔係真心信
有d為人際關係 為識女 有d為工作

每日睇新聞點樣可以開心？
除非唔睇唔知唔理
但做港豬，又會更加唔開心，仲有罪惡感
結論係生活喺香港唔可能真正開心

莫講話信徒

就算牧師 神父咪一撚樣

管浩鳴 死咗的楊鳴章 何嘗唔係一鳩樣

大灣區人呢？

以為2019已經過得好差 點知2020仲衰

劉兆佳 呢條學棍 無料加奶共 仲要奶到雪雪聲

五毛學識打正體字先學人上連登啦 blocked

點會冇得再差

抽到張機會卡都話要罰我錢

我今日心情

重有41%港豬

等睇柒婆連任
維尼就係想要依啲黑手套

沒有最差只有更差
大量人失業
街舖十室九空
將港人label係賤民as batch
每人要戴健康碼
港人計分制
禁止出國
香港內聯網
還有...

大撚把無分男女
香港民族感始終係源於2014

講真就算你政治冷感 2020年都唔方會開心得去邊

咪係，個個有認真玩大富翁，可以輕鬆移民/提早退休

機會卡，跳到起點都只係出多個月糧
點都要再踩人地既地